彭博：港富豪設好財富撤離計劃 基金經理：憂資產變「黨產」

「港版國安法」引發走資憂慮，據外電報道，香港富豪已經制定好撤離路線，開設了離岸銀行並申請外國護照。但目前為止，高淨值投資者未有撤退，減輕大量資本外流的擔憂。

《彭博》引述4間大型財富管理公司消息，自「港版國安法」生效以來，撤資情況不嚴重，因富豪尚在評估資產價格和長期商業環境所受的影響。而且中國基金以破紀錄的規模掃入港股，以及美國中概股避走香港上市，亦令富豪對港版國安法持較開放態度。

自6月初以來，通過滬港通流入香港股市的資金比一年前增長逾倍至166億美元，同時中國監管機構啟動粵港澳大灣區跨境理財通，允許試點雙向跨境購買理財產品。

資深對沖基金經理錢志健接受本報查詢時指，身邊不少朋友正部署調配資產至海外，尤其是一些淺藍或政治冷感的金融界別人士，身家由幾千萬元起跳，甚至上億元計，部份以往曾與中國有生意、業務來往，「越了解中國越驚」，主要是《國安法》條文不清晰，擔憂資產隨時變「黨產」，部份人已將90％資產轉移海外求安心。

惟光大新鴻基的理財策略師溫傑向《彭博》表示，開設離岸賬戶並考慮移民均屬準備工作，並不意味着資本將大量外流，此外亦有資金流入香港，因為投資者看好港股，尤其是新上市的股票。

金管局6月數字顯示，本港M1貨幣供應總額為2.83萬億元，按月升5.6%，按年升16.9%；經調整港元貨幣供應量M1達1.77萬億元，按月升7.6%，按年升12.3%，部份反映投資相關活動。

6月份存款總額較5月升1.6%，其中港元存款增加逾1,414億元，至7.05萬億元，增幅達2%；外幣存款按月升1.2%；而人民幣存款則跌7.9%至6,399億元人民幣。

資金湧港導致本港銀行水浸，港匯自4月21日起多次觸及強方兌換保證水平，金管局因而沽港元買美元，一共接錢1,118億元，帶挈本港銀行體系結餘直逼1,900億元水平。